# 您可以做什麼來抵抗Cloudflare？

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince，1974年11月13日出生，是Cloudflare的首席執行官和聯合創始人。

感謝他富裕的爸爸，“John B. Prince”，他參加了芝加哥大學標籤學校和哈佛商學院。
王子教授互聯網法，是反垃圾郵件法律和欺詐研究的專家。


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>點擊我

## 網站消費者
</summary>


- 如果您喜歡的網站正在使用Cloudflare，請告訴他們不要使用Cloudflare。
  - 在諸如Facebook，Reddit，Twitter或Mastodon之類的社交媒體上抱怨沒有區別。 [動作比主題標籤響亮。](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - 如果您想使自己有用，請嘗試與網站所有者聯繫。

[Cloudflare說](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
我們建議您與遇到問題的特定服務或站點的管理員聯繫，並分享您的經驗。
```

[如果您不要求它，則網站所有者永遠不會知道此問題。](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[成功的例子](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
你有個問題？ [立即提高聲音。](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) 下面的例子。

```
您只是在幫助企業審查和大規模監視。
http://crimeflare.eu.org
```

```
您的網頁位於CloudFlare中具有隱私保護功能的私人圍牆花園中。
http://crimeflare.eu.org
```

- 花一些時間閱讀網站的隱私政策。
  - 如果網站位於Cloudflare後面，或者網站正在使用連接到Cloudflare的服務。

它必須說明“ Cloudflare”是什麼，並要求獲得與Cloudflare共享數據的許可。 否則將導致違反信任的行為，應避免使用該網站。

[可接受的隱私政策示例在這裡](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
我已經閱讀了您的隱私政策，但找不到Cloudflare這個詞。
如果您繼續將我的數據提供給Cloudflare，我拒絕與您共享數據。
http://crimeflare.eu.org
```

這是隱私策略的示例，其中沒有單詞Cloudflare。
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare擁有自己的隱私權政策。
[Cloudflare喜歡讓別人愛不釋手。](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

這是網站註冊表單的一個很好的例子。
AFAIK，零網站做到這一點。你會相信他們嗎？

```
點擊“註冊XYZ”即表示您同意我們的服務條款和隱私聲明。
您還同意與Cloudflare共享您的數據，並同意cloudflare的隱私聲明。
如果Cloudflare洩露了您的信息或不允許您連接到我們的服務器，那不是我們的錯。 [*]

[ 註冊 ] [ 我不同意 ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- 盡量不要使用他們的服務。 請記住，Cloudflare正在監視您。
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- 搜索其他網站。 互聯網上有其他選擇和機會！

- 說服您的朋友每天使用Tor。
  - 匿名應該成為開放互聯網的標準！
  - [請注意，Tor項目不喜歡該項目。](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>點擊我

## 附加組件
</summary>

- 如果您的瀏覽器是Firefox，Tor瀏覽器或Ungoogled Chromium，請使用下面的附加組件之一。
  - 如果要添加其他新的加載項，請先詢問。


| 姓名 | 開發者 | 支持 | 可以阻止 | 可以通知 | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **是的**     | **是的**     |  **是的** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | 不     | **是的**     |  **是的** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | 不     | **是的**     |  **是的** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **是的**     | **是的**     |  不 |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **是的**     | **是的**     |  不 |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | 不     | **是的**     |  不 |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | 不     | **是的**     |  不 |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | 不     | **是的**     |  不 |


- “ Decentraleyes”可以停止與“ CDNJS（Cloudflare）”的連接。
  - 它可以防止許多請求到達網絡，並提供本地文件以防止站點中斷。
  - 開發人員回复: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [您還可以從證書頒發機構（CA）刪除或不信任Cloudflare證書。](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>點擊我

## 網站所有者/網站開發人員
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- 請勿使用Cloudflare解決方案，期間。
  - 您可以做得更好，對吧？ [以下是刪除Cloudflare訂閱，計劃，域或帳戶的方法。](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- 想要更多的顧客嗎？ 你知道該做什麼。 提示是“在行上方”。
  - [您好，您寫了“我們認真對待您的隱私”，但我收到了“不允許出現錯誤403禁止的匿名代理”。](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) 為什麼要阻止Tor或VPN？ 為什麼要阻止臨時電子郵件？

![](../image/anonexist.jpg)

- 使用Cloudflare將增加停機的機會。 如果您的服務器已關閉或Cloudflare已關閉，訪問者將無法訪問您的網站。
  - [您真的認為Cloudflare永遠不會失敗嗎？](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- 使用Cloudflare代理您的“ API服務”，“軟件更新服務器”或“ RSS feed”將損害您的客戶。 一位客戶打電話給您，並說“我無法再使用您的API”，您也不知道發生了什麼。 Cloudflare可以默默地阻止您的客戶。 你覺得還好嗎
  - 有許多RSS閱讀器客戶端和RSS閱讀器在線服務。 如果您不允許其他人訂閱，為什麼要發布RSS feed？

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- 您需要HTTPS證書嗎？ 使用“讓我們加密”或直接從CA公司購買。

- 您需要DNS服務器嗎？ 無法設置自己的服務器？ 他們呢: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (如果您使用TOR，則管理員刪除您的帳戶)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- 尋找託管服務？ 僅免費？ 他們呢: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Cloudflare的替代品](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- 您是否正在使用“ cloudflare-ipfs.com”？ [您知道Cloudflare IPFS不好嗎？](../PEOPLE.md)

- 在服務器上安裝Web應用程序防火牆（例如OWASP和Fail2Ban），並進行正確配置。
  - 阻止Tor不是解決方案。不要僅僅為小的不良用戶而懲罰所有人。

- 重定向或阻止“ Cloudflare Warp”用戶訪問您的網站。 並提供原因（如果可以）。

> IP清單: "[Cloudflare當前的IP範圍](cloudflare_inc/)"

> A: 擋住他們

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: 重定向到警告頁面

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- 如果您相信自由並歡迎匿名用戶，請設置Tor Onion Service或I2P現場。

- 向其他Clearnet / Tor雙重網站運營商尋求建議，並結交匿名朋友！

</details>

------

<details>
<summary>點擊我

## 軟件用戶
</summary>


- Discord正在使用CloudFlare。 備擇方案？ 我們推薦 [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar包含Tor守護程序，因此您無需安裝Orbot。
  - Qwtch開發人員Open Privacy在其git服務中刪除了stop_cloudflare項目，恕不另行通知。

- 如果您使用Debian GNU / Linux或任何派生版本，請訂閱: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). 並且，如果可以的話，請幫助驗證補丁程序，並幫助維護人員就是否應該接受該補丁程序得出正確的結論。

- 始終推薦這些瀏覽器。

| 姓名 | 開發者 | 支持 | 評論 |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


其他軟件的隱私是不完善的。 這並不意味著Tor瀏覽器是“完美的”。
互聯網和技術上既沒有100％安全，也沒有100％私有。

- 不想使用Tor？ 您可以將任何瀏覽器與Tor守護程序一起使用。
  - [請注意，Tor項目不喜歡這樣。](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) 如果可以，請使用Tor瀏覽器。
- [如何在Tor中使用Chromium](../subfiles/chromium_tor.md)


讓我們談談其他軟件的隱私。

- [如果您確實需要使用Firefox，請選擇“ Firefox ESR”。](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox-間諜軟件看門狗](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox拒絕言論自由，禁止言論自由](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100多個投票。似乎要求一家軟件公司堅持下去...這些天軟件太過分了。"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [嗯，為什麼Firefox在我的URL欄中顯示贊助商鏈接？](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla-惡魔化身](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [記住，Mozilla正在使用Cloudflare服務。](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [他們還在產品上使用Cloudflare的DNS服務。](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla正式拒絕了該票證。](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus是個玩笑。](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [他們答應關閉遙測，但他們更改了它。](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk開發人員喜歡Cloudflare。](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon的Archive Server入侵並傳播了惡意軟件達18個月](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - 他也討厭Tor用戶 - "[讓它對Tor懷有敵意。考慮到其極高的濫用因素，我認為大多數網站都應該對Tor懷有敵意。](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox有嚴重的“電話回家”問題](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome瀏覽器是間諜軟件。](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google記錄了您的活動。](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron使太多的電話歸屬連接。](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) 它還連接到Google域。

- [勇敢的瀏覽器將Facebook / Twitter跟踪器列入白名單。](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [這裡還有更多問題。](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [幣安會員ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge允許Facebook在用戶的背後運行Flash代碼。](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi不尊重您的隱私。](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera間諜軟件級別：極高](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [您根本不應該使用iOS，主要是因為它是惡意軟件。](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

因此，我們僅推薦上表。沒有其他的。

</details>

------

<details>
<summary>點擊我

## Mozilla Firefox用戶
</summary>


- “ Firefox Nightly”將在不選擇退出方法的情況下將調試級別的信息發送到Mozilla服務器。
  - [Mozilla服務器表現出Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- 可以禁止Firefox連接到Mozilla服務器。
  - [Mozilla的政策模板指南](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - 請記住，此技巧可能會在更高版本中停止工作，因為Mozilla喜歡將自己列入白名單。
  - 使用防火牆和DNS過濾器將其完全阻止。

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~報告有關mozilla跟踪器的錯誤，告訴他們不要使用Cloudflare。~~ 有關於bugzilla的錯誤報告。許多人都發布了他們的擔憂，但是該錯誤於2018年被管理員隱藏了。

- 您可以在Firefox中禁用DoH。
  - [更改Firefox的默認DNS提供商](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [如果要使用非ISP DNS，請考慮使用OpenNIC Tier2 DNS服務或任何非Cloudflare DNS服務。](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - 使用DNS阻止Cloudflare。 [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- 您可以將Tor用作DNS解析器。 [如果您不是Tor專家，請在此處提問。](https://tor.stackexchange.com/)

> **如何？**
> 1. 下載Tor並將其安裝在您的計算機上。
> 2. 將此行添加到“ torrc”文件中。
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. 重新啟動Tor。
> 4. 將計算機的DNS服務器設置為“ 127.0.0.1”。

</details>

------

<details>
<summary>點擊我

## 行動
</summary>


- 告訴周圍的人有關Cloudflare的危險。

- [幫助改進此存儲庫。](http://crimeflare.eu.org)
  - 這兩個列表，針對它的參數和詳細信息。

- [記錄並公開披露Cloudflare（及類似公司）出現問題的地方，並確保在這樣做時提及此存儲庫](http://crimeflare.eu.org) :)

- 默認情況下，讓更多的人使用Tor，以便他們可以從世界不同地方的角度來體驗網絡。

- 在社交媒體和肉類空間中成立小組，致力於從Cloudflare中解放世界。

- 在適當的情況下，鏈接到此存儲庫上的這些組-這可以作為協調協同工作的場所。

- [啟動一個合作社，可以為Cloudflare提供有意義的非公司替代方案。](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- 讓我們知道任何替代方法，至少可以幫助您提供針對Cloudflare的多層防禦。

- 如果您是Cloudflare客戶，請設置您的隱私設置，然後等待他們違反它們。
  - [然後將其置於反垃圾郵件/侵犯隱私行為的指控之下。](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- 如果您位於美利堅合眾國，並且所涉及的網站是銀行或會計師，請嘗試根據《格拉姆-里奇-比利利法案》或《美國有殘障人士法案》施加法律壓力，並向我們報告您獲得了多少。

- 如果該網站是政府網站，請嘗試根據《美國憲法》第一修正案對法律施加壓力。

- 如果您是歐盟公民，請根據通用數據保護法規與網站聯繫以發送您的個人信息。如果他們拒絕向您提供您的信息，那是違反法律的。

- 對於聲稱在其網站上提供服務的公司，請嘗試將其作為“虛假廣告”報告給消費者保護組織和BBB。 Cloudflare網站由Cloudflare服務器提供服務。

- [國際電聯在美國的背景下建議，Cloudflare的規模已經開始變得足夠大，以至於反托拉斯法可能會被推倒在他們身上。](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- 可以想像，GNU GPL版本4可能包含禁止將源代碼存儲在此類服務之後的規定，要求所有GPLv4和更高版本的程序至少可以通過不歧視Tor用戶的介質訪問源代碼。

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### 評論

```
抵抗總是有希望的。

抵抗是肥沃的。

甚至會有一些更黑暗的結果出現，抵抗的行動訓練了我們繼續破壞由此導致的功能障礙狀態的穩定。

抵抗！
```

```
總有一天，您會明白我們為什麼要寫這篇文章。
```

```
對此沒有任何未來感。我們已經迷路了。
```

### 現在，你今天做了什麼？


![](../image/stopcf.jpg)
